\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Évalutation: Douche ou bain ?}}}
\end{center}
Le but de cette évaluation est de répondre à la question fondamentale: pour la planète est-il préférable de prendre un bain ou une douche ?\\
Lire le document suivant: \textit{Selon les différentes études, on constate qu’une douche consomme en moyenne 20 litres par minute alors que pour remplir une baignoire, il faut compter en moyenne 190 litres d'eau. Si l’on en croit les chiffres, prendre un bain serait alors l’équivalent de 4 ou 5 douches. De quoi vous faire culpabiliser lorsque l’envie vous prend de vous relaxer dans votre baignoire… Sachez cependant que peu de personnes prennent une douche de 5 minutes et qu’elle aurait tendance à se prolonger un peu. Une douche de 10 minutes consomme donc plus  d’eau qu’un bain. } \textbf{d'après m-habitat.fr}\\[3mm]
\q Quelle quantité d'eau utilise t-on pour prendre un bain ?
\quadri{2}

\q Quelle est le débit d'un pommeau de douche ?
\quadri{2}

\q Pour un bain la consomation d'eau dépend t-elle du temps passé dans l'eau ?
\quadri{2}

\q Pour une douche la consomation d'eau dépend t-elle du temps passé dans l'eau ?
\quadri{2}

\q La consommation d'une douche est-elle proportionelle à la durée de la douche ?
\quadri{2}

\q Quelle quantité d'eau sera utilisée pour une douche de 2 minutes ? et une douche de 5 minutes ?
\quadri{2}
\[\includegraphics[scale=0.1]{terre.jpg}\]

\q Sur le graphique ci-dessous, indiquer la courbe qui représente la douche et celle qui représente le bain.
\[\includegraphics[scale=0.32]{baindouche.png}\]
\q Sur le graphique, préciser l'unité des abscices et l'unité des ordonnées.\\
\q À l'aide du graphique justifier l'affirmation donnée dans le texte: \textit{Une douche de 10 minutes consomme donc plus  d’eau qu’un bain.} Combien de temps doit durer une douche pour consommer autant qu'un bain ?
\quadri{4}


\end{document}
